傳媒拍下過程 差人調查三年稱欠證據 吳文遠投訴遭警毆「無法證實」

節錄

傳媒拍下過程 差人調查三年稱欠證據
吳文遠投訴遭警毆「無法證實」

■吳文遠當日遭警員帶上警車，事後被傳媒拍到他遭警員在車內毆打。

【本報訊】社民連秘書長吳文遠2017年7月1日早上示威時，遭警員帶上警車毆打，遭傳媒拍下相片廣傳。吳其後向投訴警察課投訴兩名警員共五項指控。事隔三年，警方通知吳大部份指控均「無法證實」，因欠獨立證人或證據。人權組織認為市民欠資源搜證，投訴自然難以成立：「唔通要求另一個警員為你去舉證，個難度大家都想像到。」

相關新聞：過來人：無解釋難令人信服

吳文遠7月1日當日被帶上警車後，有警員扯他頭髮和踢下體，部份過程被傳媒拍下。吳向投訴警察課投訴兩名警員毆打、粗言穢語等，但一直無進展。至今年3月底，警方回覆其中「粗言穢語」、「行為不當」和兩項「毆打」指控被列作「無法證實」，另一項「濫用職權」指控列作「並無過錯」。

至於「濫用職權」指控，即警員在沒有合法理據下，對吳使用手銬並押解至警署，警方稱有關警員需要用手銬「確保你（吳）或其他在場人士的安全」，又稱警員有需要採取合適行動，「避免任何在場人士破壞社會安寧」，故押解至警署亦屬恰當，指控列為「並無過錯」。警方更在信中提及監警會審閱其個案後，同意調查結果。

入稟法院循民事追討賠償

吳文遠向本報表示，由於大部份指控均「無法證實」，故決定入稟法院，循民事追討賠償。他指自己在事件中並非被拘捕，警方聲稱是「為保護其安全」而上手銬、毆打和帶到警署。

吳續指即使過程中有證有據，警方拖延案件長達兩年九個月，最終仍列為「無法證實」，證明投訴警察課和監警會「都係廢嘅」。他坦言相對去年至今港人所面對的警暴，他的個案只是「濕濕碎」，但擔心現在警暴個案若缺乏相片、短片等證據，事主將投訴無門。

按監警會年報，監警會每年均通過逾百宗警員毆打的指控，但過去九個年度，僅兩宗成立，包括「朱經緯案」。。。。。。。。。

民權監察成員沈偉男亦指市民若面對。。。。。。

沈認為，事件反映監警會缺乏獨立調查權力，故到最後便未能查出結果。他重申香港警方應效法英國警隊，在警車上加裝閉路電視，既可保障市民，同時保護到被投訴的警員，避免「口同鼻拗」。

打鳩你咪打鳩你

Not surprised

影晒都無法證實

推